# SunFlower

Читать на этих языках: [English](README.md), [Русский](README.ru.md)

> Лучший кулинарный сайт благодаря которому вы будете готовить как Джейми Оливер (и даже лучше) 

Если вы застряли в помещении в ненастный день, то это отличный повод для того, чтобы приготовить что-нибудь необычное. Испеките свой собственный хлеб, согрейтесь горячими напитками или приговьте вкусную запеканку.

Документация к API:   
<https://app.swaggerhub.com/apis-docs/ligonberry73/Sunflower/1.0.2>

Процесс разработки в Trello
<https://trello.com/b/OFXxIOOw/sunflower>

![](screenshots/header.jpg)

## Установка
OS X & Linux & Windows:    
    1. ``` git clone https://gitlab.com/sunflower-cookbook/sunflower.git.git```     
    2. В корне проекта создайте файл  ```.env```     
    3. В файле ```.env``` задайте переменные окружения ```USERNAME, DBNAME, SECRET_KEY```    
    4. Введите в консоли ```docker-compose up```       
```sh
    USERNAME=test_user
    DBNAME=test_db
    SECRET_KEY=r!idmujce0r-=p(fjl--2!xc#cl$#c1#9$=yupko05(e$q$v&7
```

Генератор ключей ```Django``` - https://www.miniwebtool.com/django-secret-key-generator/

## Пример использования

Если вы хотите изменять проект и генерировать при каждом коммите новую схему API, вы должны задать переменные окружения ```USERNAME```, ```DBNAME```, ```SECRET_KEY```.
После этого новая спецификация будет создана в файле ```data.json``` после каждого коммита. Вы можете изменить название этого файла в ```generate_api_doc.py``` .


## Основные функциональные возможности

0. Зарегистрироваться с помощью сайта: имя, пароль, e-mail (optional)
0. Зарегистрироваться с помощью google аккаунта
0. Зарегистрироваться с помощью twitter
0. Зарегистрироваться с помощью facebook
0. Зарегистрироваться с помощью VK.com
0. Авторизоваться
1. Найти необходимый рецепт
1. Найти рецепты с заданными ингредиентами
1. Найти рецепты c заданным тегом
1. Найти рецепты определенного автора
2. Просмотреть список рецептов
2. Просмотреть список рецептов, отсортированный по рейтингу
2. Просмотреть список рецептов, отсортированный по дате добавления
3. Создать рецепт (доступно только зарегистрированному пользователю)
3. Просмотреть определенный рецепт: его описание, список ингредиентов, шаги этого рецепта
3. Обновить рецепт (доступно только для автора рецепта и администратора)
3. Добавить новый тег к рецепту (доступно только для автора рецепта и администратора)
3. Добавить комментарий к рецепту (доступно только зарегистрированному пользователю)
3. Удалить рецепт (доступно только для автора рецепта и администратора)
3. Открепить тег от рецепта (доступно только для автора рецепта и администратора)
4. Просмотреть список комментариев рецепта
4. Отсортировать список комментариев по дате добавления
4. Отсортировать список комментариев по рейтингу
4. Обновить комментарий (доступно только для автора рецепта)
4. Удалить комментарий (доступно только для автора рецепта и администратора)
5. Создать кулинарную книгу (доступно только зарегистрированному пользователю)
5. Обновить кулинарную книгу (доступно только для автора кулинарной книги)
5. Добавить свой или чужой рецепт в кулинарную книгу (доступно только для автора кулинарной книги)
5. Удалить кулинарную книгу (доступно только для автора кулинарной книги)


## Команда разработчиков

Этот сайт - часть большой кулинарной системы (https://gitlab.com/sunflower-cookbook).     
Команда разрабочиков этой системы:   
  
[![Shinkevich Gleb](https://gitlab.com/uploads/-/system/user/avatar/2651181/avatar.png?width=400)](https://gitlab.com/dubhad) | [![Molchanov Ivan](https://secure.gravatar.com/avatar/c7df9f5465e49b3e9c027e0ec27beeee?s=180&d=identicon)](https://github.com/kevva) | [![Darya Litvinchuk](https://gitlab.com/uploads/-/system/user/avatar/2707506/avatar.png?width=400)](https://gitlab.com/ligonberry)
---|---|---
[Шинкевич Глеб](https://gitlab.com/dubhad) | [Moлчанов Иван](https://github.com/kevva) | [Литвинчук Дарья](https://github.com/kevva) 



## Сотрудничество

1. Сделайте ```fork``` (<https://gitlab.com/sunflower-cookbook/sunflower.git/fork>)
2. Создайте свою ветку (`git checkout -b feature/fooBar`)
3. Зафиксируйте ваши изменения (`git commit -am 'Add some fooBar'`)
4. Отправьте ваши изменения (`git push origin feature/fooBar`)
5. Создайте новый ```Pull Request```


## Лицензия

MIT © [Дарья Литвинчук](https://www.linkedin.com/in/darya-litvinchuk-42aba6171/)
